機師失業轉行做乜工?

連登仔咁鐘意講空姐失業做雞?
咁機師失業可以做咩?
轉行做的士佬?

Youtuber直播打flight simulator

打飛機師

乞食

黑警

機師咁受尊重

推行
的士機師，收貴10倍！

英國空軍

開拍衝上雲消3

屌空姐

機師(失業)

幫人打飛機

空姐做雞
機師自然係做馬伕

幫想做機師既人補習

一般都係轉司機，經驗matched，人工chop一個零應該大把offer

認真國外航空公司應該好多都請
始終一個有經驗嘅機師真係一個難求

但國外都cut緊人

轉行幫人打xx

人哋有內航機嘅,點都唔會cut好多.

大把錢 唔使做

5萬變5千😂

唔做野幾年應該冇問題

抖下先囉
遲d開返d機咪又係爭住請
人地世界性職業

機師世界通用
根本唔洗你擔心..

要飛既開返關都係會飛
機司既需求根本唔係少左
暫時性飛唔到姐

咁空姐呢？

係骨場教班女認識唔同飛機嘅性能

揸戰鬥機

認真答 洗冷氣

認真答 可以揸空運貨飛機

司機

地上巴士

請教下巴斯光年辦教育

喺外國啲機司失業好似會去做返航空公司下面嗰啲運輸公司既大車司機
喺澳洲聽過停飛之後啲大超級市場會優先請返航空公司啲crew
呢啲好似係當地公司同公司之間既共識尼

非機師

成個世界唔同哂

一慣左用zoom同online meeting就唔會有咁多business travel
客運個需求會少左

機師英文咁勁 接份翻譯都死唔去啦

揸住大巴先

用simulator教人揸飛機，有friend之前真係咁做

唔做客做物流都得 真係唔洗驚

dc9

揸uber

疫情下外國啲無工開嘅機師走去送uber eat
上新聞

渣貨車

技師

捱到幾年又係一條好漢啦

揸貨機囉

我永遠唔會忘記昨晚..
我已經四日沒有東西落肚，昨晚終於忍不住，真的很肚餓，餓到連尊嚴也不顧...
沒有辦法，身上已無分文，屋企人又唔理，又找不到工作，連八達通的五十蚊按金也拿走了..
吃二手飯的感覺真的很難堪，昨晚在某屋村的大家樂，吃了別人剩下的飯餸，理不了別人的目光，一邊食眼淚俏俏的在眼角滴下......我是一個窮撚

議員？

點解？

議員

同樣價錢原本請c9，而家請空姐
當然係共識啦

你班垃圾係到笑手足

技師,當碌鳩係sidestick,幫客打飛機

做貨機囉...

人地就係講緊 而家失業做咩好

鬼唔知三十年後個世界會正常番咩

唔係講笑
佢哋肯做嘅話，大把人爭住俾錢搵佢地one on one教

入空軍渣戰機，或者做私人飛機師

可以問吓風間真

入軍校揸戰機

教aerodynamic

就算要cut人手，航空公司都會最尾先炒機師，因為請/train一個新機師嘅cost隨時仲多過白比一年人工佢，都仲未計正機長呢d位要儲飛行時間先做得。

咁原本做貨機機司既做乜？

Flight simulator KOL .

招牌跌落來成街都係

培訓洗馬桶、捧杯一星期搞掂啦

試吓申請英國 RAF

機師識基本溝通就得有啲可能淨係識aviation language 就得
同翻譯差好遠

短期做私補英文就得啦
行出黎同人講現職機師，成班學生妹濕撚晒重會FF嫁到比就你衣食無憂

train 一個機師要咁多錢
應該有其他airline 請

唔好以為本地機師英文好勁 好多dse英文都係攞 4

uber囉

幾年前點會諗到機師都會失業
世界變

導遊 帶遊客去泊左係沙漠既A380參觀

“現職”

揸陸上巴士

好多人話可以轉做揸貨機 其實由客機轉貨機有好多野要讀仲要考試 加上本身貨機已經有一定數量既機試

香港發展內陸航線佢地咪唔會失業
大西北至市區
用A380執飛

外國人工無咁高

咪傻啦，依家有2萬幾個失業嘅有經驗嘅jet 機師

有遇過一個轉行渣uber

轉貨機要有/考個type rating 話轉就轉咩

100k變10k?

但係國泰機師人工係天價
可能要大減薪先有其他航空公司請

其實係計咩機，唔係計裝乜。330貨機同330客機個牌係一樣

Fatso
歐美airlines請人係咪多數會要求對方有當地永久居留權？
係中東、亞洲本地人才供應不足先至請咁多外籍機師？
若果係咁嘅話，做機師嘅香港人咪無得技術移民去西方國家？

其實依家已經唔係，美國幾間大嘅同年資人工多過國泰20%+

九成嘅飛機師本身屋企都有錢唔需要同佢擔心，另外空姐嘅話呢個世界好現實，做過幾間公司有啲前空姐過嚟見工做吓文員reception，通常啲公司都會即刻請。

無技術移民㗎喇，有bno嘅都要轉牌，仲要考到航空英文滿分先得。歐洲就唔洗，但bno去唔到

技術移民好多國家都唔包機師 就算有香港人好難同當地機師爭 唔洸諗去到外國做機師搵食

飛鴨

師機

屋企有錢你講邊個

呢句唔覺得有幾認真
貨機不嬲都有人渣緊，你覺得空運個量食得哂平時客運班機師？

屌 講個例子姐 撚唔知容納唔曬全部機師咩 懶醒

求其做下youtuber 拍下d"原來所有機師都食過空姐！？" , "航空公司不會告訴你的五件事", "做機師好好搵？好多女性主動埋身！？"

都已經夠搵食啦

貨機主流330 747，拎350 777 rating果d揸兜

依家國泰最大問題就係呢樣。貨機同客機都係全部同人工同一條隊，貨機有好多好junior嘅人，但根據現有裁員基制，一定係由junior開始炒。但公司又唔想炒完要洗錢train淨返無炒到嘅人。全民減人工又怕依家飛緊貨班人嘈話嘢就佢哋做晒，人工就照減。

明明平時響架機上面聽機長9up都係講到一舊舊斷下斷下

你估真係停幾年咩
當度假

330/350係同一個牌嚟

轉行前已經可以退休

機師都會失業？

公司依家話泊50%飛機，唔知點

Why not?

好多轉左行賣保險

你有冇見過的士司機轉線或開車要同台問批準？飛開嘅落唔到地做

人地專業人士，全世界大把地方請機師，你慌佢無得做

我都識

香港既話主流 300 747
計埋外國 MD11 777F 747

做司機

師兄 你A team應該好d

渣 tesla 用auto pilot

間野叫雞場

之前睇過有啲機司失業轉去揸長途貨車

班老鬼咁有錢，有幾層樓喺愉景灣你洗同佢擔心失業做咩 返工只係興趣

轉行做蕭別離

揸巴士
揸小巴
揸的士
揸uber
揸貨van

咩國家嘅人都有
有啲大陸 越南 日本嗰啲根本英文屎得嚟仲重口音

你估有ai揸車會唔會有ai機師？

諗落ai機師應該仲易implement

有無人要搵人補習 (cadet)

Tg:

受影響的航空人員

機師咁高人工點會好似飛雞咁賤

大把貨機揸，怕西

立法會議員

就係高人工先難搵工
空姐唔難搵WO . 2-3皮. 做CS/Sales/Marketing 依D囉.
機師講緊10萬起步... 冇得轉工咁濟

你肯定仲請緊人？

肯放低身段咪得 講到佢地無求生能力咁

佢地財力起碼一定高於飛雞

分分鐘唔撚洗做 當放大假

其實機司咁有錢，應該一年半載唔返工都無所謂

點會得五萬蚊呀

暫時？暫時左成大半年啦喎

今時今日食二手飯可能中武肺喎

依家paycut已經好多鬼嗌頂唔順

好想知如果佢最終唔跟LIFO 班鬼會咩反應

嘈，罷工

疫情完咗之後，自然大把航空公司請你啦，有經驗嘅機師一個難求喎。咪幫住D想做機師嘅人補習囉

SO 咪係 咪以為個個十皮起跳

都唔係㗎，我呢邊等緊通關再周圍巡迴演唱

始終f2f meeting 好啲，個relationship warm 啲

疫情完咗條街大把有經驗嘅啦

可以罷一世 恭喜 我咁細粒都罷左幾個月

無人知疫情完幾時完.
國泰都大layoff 就係佢班管理層都預計唔到幾時真正復甦

暫時=3-5年

Ptbf

飛機師打飛機師

有啲師兄話佢2月到依家除咗sim就乜都無做過

唔知仲以為你間公司比航空公司既生意夠佢地食成年添

比你都唔想傾生意用zoom咁兒戲同唔安全啦

一日貨機客機私人機，加埋工作類既直升機飛行服務隊，國防戰機。加加埋埋都幾萬班次一日，加上佢咁難考。AI車都咁多意外，有排啦

開個YouTube channel, 玩住flight sim 2020, 開班教下D有興趣想做機師/投身航空界嘅人
外國有例如captain Joe呢種channel，反而香港冇巴打有冇考慮過

聽聞某team呢加 PC都唔比d SO 做晒R2先 sim都冇得做

F2F meeting一定會有 但個問題係頻率會唔會仲係以前咁高呢，未有iphone之前你都估唔到電話可以咁樣用啦...

唔係個個識做YouTuber 架

去表演食空姐

可能得返呢條路

算好過fg 價
今年fg 開10k 真心無人請

泰國

咁如果冇幾耐之前係澳洲上哂training 返到黎香港果d 點算，好似部份course 錢要係人工扣？

有冇人知香港人加油 萬事小心 手足近況

機師投資過百萬係自己身上

唔渣Airbus咪渣bus囉

已經有啦
經常搞free talk sale人報course
自己上fb seacrh

咁外國回流都會失業

轉骨場機師

上次坐uber 見到個懷疑係機司黎 渣tesla

做講師

hkuspace好似請好多pilots

機師都比連登仔笑

據聞番到黎冇約簽
坐係到等緊

做得保安檢查黎
巴士都到左中環，屯公唔塞既話

人地請你香港人至得嫁

過開富豪生活番唔到轉頭

全世界airline咪一樣食緊屎
唔炒都偷笑 隔一兩年請返就有可能

連登有個出名打飛機師

唔駛啦

可能係同集團 當Qantas 有間supermarket 嘅reward Card Qantas 又有份

點會同集團

日本帝國航空重組仲搞唔搞得成？
半澤今次玩完

等飛雞養

真。飛機師

Aviation language咪勁
大撚把機師英文講到一舊舊
平時返工講黎講去都果幾句

笑死機師洗撚你班連燈仔擔心咩
顧掂自己先啦

屌飛雞，大把空姐搶住養

做啲你覺得有興趣嘅工，冇嘅咪休息下囉

當然係揸巴士
反正揸開空中巴士

咁咪揸住兩年車先 講到揸唔返飛機咁

其實好多local做機師之前都做過第二行, engineer, 讀醫, banking, 大公司MT, 其實咩工種都有, 如果真係一大班人要跳出黎搵工, 你擔心佢地出黎搶走其他人飯碗好過喇

9成係點樣黎

如果靚仔就可以轉行做ptbf 囉，不過記得留返件機師製服

Ching盲？睇唔到最後個句？

退休機師

大部分都係啦，窮嘅屋企人一早叫你做份踏實嘅工作，飛機師呢啲前期付出咁多錢嘅工作梗係冇窮人份啦。

蔥上雲霄

我諗 我係接近一蚊都冇比過 都入到行 我估fatso都9成係

做911師

乜撚野美國轉香港....
Google下先吹啦...
你估車牌呀

我識三個都有咪喎約啲飛機師仔出嚟飲野嘅都唔差家底

大把機師廢英文

巴士司機

架機無突發事就係

你仲停留緊係五十年代 你阿婆阿公後生個陣有錢人先可以做機師既年代

飛機師著返套制服揸的士
即返有返哂喺日本坐的士嗰種感覺

咁講啦 鬼佬去外國例如亞洲 中東做機師就見得多 但掉返轉華人去外國呢就好撚難

你係咪覺得間公司得幾十個機師

呢個真 我有機師朋友仲係training contract未轉正 人工低一大截 但so far所有recruitment仲係停晒

鬼佬係世界性既 但華人唔係

痴線，我話9成呀，實有窮架，少姐

我意思係 係香港你想入行 係可以唔洗比錢都入到行 咩前期技資一百萬考牌 的確有人咁做 但大多數本地機師都唔係囉

機師淨係國泰都有3500個呀，間公司係咪淨係得香港嘅有錢仔呀？有啲40幾50㗎嘅中年白鬼嗰啲人又屋企有錢？

喺飛行總會做緊咩？ppl唔可以收錢飛㗎喎

香港無有aoc嘅公司請係出唔到atpl

KOL

cx有3500 個機師？

我除左係個機師
本身係讀法律
亦做過醫生
我要錢是但整張証明就得
唔怕無左份工

人地外國啲航空公司一早裁員裁左幾千人 早過香港好多
你係咪冇睇新聞

係，港龍好似有600

但個9成係點得黎

佢淨係諗20幾歲唔洗養家啲人，無諗過大多數都係一家幾口有仔有女

之前外國咪報導有機師無工開落左地盤揸雞頭

之前揾咁多 本身又有投資
再加埋有層樓都唔洗憂啦

兒登真係鳩up聖地

轉教小型飛機得唔得

其實機師根本唔洗人擔心
諗下低收入果啲比人炒左點算好過啦

低收入嘅先快搵得返，搵開10幾萬一個月，點樣可以轉行而又即搵得返

探熱師

呢個得wo

香港人平日咁大壓力，鳩up 都係減壓嘅一種方式

有幾批啱啱train完返香港嘅機師
如果比人炒左佢地應該最慘
經驗又冇又唔知可以轉邊行

Clear for takeoff runway lung cheung road AB123
跟住地板油

開班教人模擬飛行？
最近都有

新返嚟嗰啲已經被遺棄

渣戰機

好似公司無人理過佢地

早幾日好似出咗封信基本上係話有緣再會

做馬夫。

揸戰機

咁既時勢 國泰仲有冇可能請佢地

揸得飛機，未入行前俾咁多錢做training點都有d家底啦，講呢d

拍戲 衝上雲霄3

咁慘，係FTA做完地底泥返來收皮

本身編左入747個啲可能仲有一線生機

佢哋搵工㗎喇

以為cos18已經夠慘

香港仔唔洗錢，外國啲鬼可以借，飛過幾個鬼仔so都孭住一大條數

係未編已經sayonara

以前仲笑9 freight dog

繼續笑

做演員

連登仔真係好唔爭氣
又要怨女人地位高
又仆出嚟爭住關心空姐失業
機師 空少無人理

點解咁多人ff機師好撚有錢
有糧出咪有錢
你估個個有家底 個個唔駛養家

話人工高唔駛擔心果啲
正正因為本身人工高依家無糧出先大影響

空姐本身大把人都係返來玩下 唔預長做
唔做空姐衰極無乜學歷咪做cs receptionist pa
最多搵少幾千啫
機師講緊搵少幾皮

Virgin已經行先一步

飛行服務隊

送佢地好澳洲train唔入係已經請左咩？

今次疫情 機師醫生律師 都唔撚惦

幫人起機

上面有人講 cx都有3600 個機師
香港飛行服務隊 點食晒依班人呢

中途轉機

參軍

暫停咗Recruitment

做議員

ptbf

最近多咗好多

唔係
只係贊助你 去學飛 幫你比學費同生活費
學完就有機會請你
但無寫到明一定請

下 即係連入47嘅機會都冇?